+++
title = "创建凭据"
description = "创建凭据，用于保存敏感信息，例如：密码、Token、SSH key 等，方便对接工具链。"
weight = 1
+++

创建凭据，用于保存敏感信息，例如：密码、Token、SSH key 等，方便对接工具链。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入管理视图后，在左侧导航栏单击 **凭据**。

2. 在凭据列表页面，单击 **创建凭据**。

	![createsecret](/img/createsecret.png?classes=big)

3. 在创建凭据页面的 **基本信息** 区域，填写以下信息：

	  - 在 **凭据名称** 框中，输入凭据的名称。  
	     名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 36 个。不支持以中横线开头或结尾。
	
	  - (非必填) 在 **显示名称** 框中，输入凭据的显示名称，支持中文字符。若未输入，则默认显示为空。
	
	  - 在 **使用域** 区域，您可根据凭据的使用场景，选择使用域：
	 
	  	- **平台公共**：任何项目都可以使用此凭据绑定 DevOps 工具。项目中的成员对凭据的内容没有查看权限，只有使用权限。平台管理员可以创建和更新凭据内容。
	  
	  	- **项目私有**：仅在选择的项目下才能使用此凭据。平台管理员和项目成员都有凭据的查看和更新权限。

	  - 在 **所属项目** 下拉框中，选择使用此凭据的项目，仅有在 **使用域** 中选择 **项目私有** 才需要配置此选项。

	  - （非必填）在 **工具类型** 下拉框中，选择使用此凭据的工具类型，若不选择，则创建成功的凭据名称前，不会显示具体工具链的类型且图标为 ![question](/img/question.png)。

	  - （非必填）在 **工具集成名称** 下拉框中，选择与选中 **工具类型** 匹配的工具集成实例。

	  	**注意：**只有您在选择 **工具类型** 后，才可以在 **工具集成名称** 下拉框中选择与之匹配的工具集成实例，若您未选择 **工具类型**，则 **工具集成名称** 为空。

4. 在创建凭据页面的 **数据** 区域，填写 DevOps 工具的凭据内容，若您已经在 **基本信息** 区域选择了 **工具类型**，则数据区域会筛选出具体工具可使用的凭据类型，DevOps 工具支持的凭据类型请查看 [DevOps 工具的凭据类型]({{< relref "10usermanual/admin/secret/secrettype.md" >}})。
	
	  * **用户名/密码**：即 basic-auth，用于存储用户名和密码的认证信息，若被访问工具支持 **用户名/密码** 或者 **用户名/Token** 访问，则可以选择这种类型。
	   
	    * **用户名**：输入访问服务的用户名，支持中文用户名和英文用户名。
	
	    * **密码**：输入访问服务的密码，密码也可以是 Token 信息。	  
	  - **OAuth2**：即 OAuth 2.0 协议的客户端授权模式，平台采用协议中的授权码方式（Authorization Code）来授权获取令牌（Access Token），此类型的 Secret 目前只支持在绑定 **代码仓库** 时使用。
	
	   * **Client ID**：输入创建应用后获得的 Client ID。
	  
	  	* **Client Secret**：输入应用注册时获得的 Client Secret。 
	   
	  - **SSH**：ssh-auth 类型，适用于存储代码仓库的认证信息。
	      
	   	在 **SSH 私钥** 框中，输入通过 SSH 协议传输数据的私钥。
	   
	  - **镜像服务**：即 dockerconfigjson，用于存储私有镜像仓库（Docker Registry）的 JSON 鉴权串。
	
	   * **镜像服务地址**：输入访问镜像的服务地址。
	
	   * **用户名**：输入可以访问镜像服务地址的用户名。

	   	* **密码**：输入可以访问镜像服务地址的密码。
	
	   * **邮箱地址**：输入访问镜像服务地址的邮箱。
  
3. ​单击 **创建**，创建凭据成功后，平台会跳转进入该凭据的详情页面，参考 [查看凭据详情]({{< relref "10usermanual/admin/secret/viewsecret.md" >}})。
